Рассмотрим положение шторы спустя время $t$ после начала её падения. Так как штора мягкая, то нижняя её часть свободно падает, а верхняя неподвижна. При этом в момент времени $t$ левая часть движется со скоростью $gt$. Штора мягкая и тонкая, поэтому можно пренебречь размером и импульсом области перегиба. Спустя небольшой интервал времени $\Delta t$ затормозится ещё часть шторы массой
\begin{equation}
 	\Delta m = \frac{m}{a} gt \frac{\Delta t}{2}
\end{equation} 
До торможения эта часть шторы имела импульс
\begin{equation}
	\Delta p= \Delta mgt = \frac{m}{d} (gt)^2 \frac{\Delta t}{2}.
\end{equation}
Применим к этому куску шторы закон изменения импульса, чтобы определить силу $T(t)$, действующую на него со стороны висящей части шторы. 
\begin{equation}
	T(t) - \Delta m g = \frac{\Delta p}{\Delta t} = 
	\frac{m}{2a} (gt)^2
\end{equation}
откуда
\begin{equation}
	T(t) = \frac{m}{2d} (gt)^2
\end{equation}
Поскольку правая часть шторы неподвижна, сумма сил, действущих на неё в любой момент времени равна нулю. Следовательно, в момент времени $t$
\begin{equation}
	T(t) + \frac{m}{2}g + \frac{m}{2a} \frac{gt^2}{2} g - N(t) = 0
\end{equation}
где $N(t)$~--- сила, действующая со стороны карниза на штору в момент времени $t$. Таким образом
\begin{equation}
	N(t) = \frac{mg}{2}\left( 1 + \frac{3}{2} \frac{gt^2}{a} \right)
\end{equation}